\documentclass[a4paper,11pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}

\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}
\ohead{Bernd Schwarzenbacher}
\ihead{UE7}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{commath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[retainorgcmds]{IEEEtrantools}

\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}

\newcommand*{\eps}{\varepsilon}
\newcommand*{\sm}{\sum_{i=0}^\infty}
\newcommand*{\sn}{\sum_{i=0}^n}
\newcommand*{\nL}[1]{\norm{#1}^2_{L^2(0,1)}}
\newcommand*{\nH}[1]{\norm{#1}^2_{H_1(0,1)}}
\newcommand*{\Ld}{\mathcal{O}}

\setlist[enumerate,2]{label=\textbf{\alph*)}}

\sisetup{per-mode=fraction}

\begin{document}

\begin{enumerate}[label*=\textbf{7.\arabic*.}]
\item
  \begin{enumerate}
    \item
  \[[E] = \si{\joule} = \si{\m^2\kg\per\s^2}, [t] = \si{\second}, [\rho] = \si{\kg\per\m^3}, [R] = \si{\m}\]
    \[ R = C \cdot E^{\alpha_1} \cdot t^{\alpha_2} \cdot \rho^{\alpha_3}\]
    \[\begin{pmatrix}\si{\m}\\\si{\s}\\\si{\kg}\end{pmatrix}
      = \begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix}
      = \begin{pmatrix}2&0&-3\\-2&1&0\\1&0&1\end{pmatrix} \cdot \alpha
      = \begin{pmatrix}5&0&0\\-2&1&0\\1&0&1\end{pmatrix} \cdot \alpha
      \Rightarrow
      \alpha = \begin{pmatrix}1/5\\2/5\\-1/5\end{pmatrix}
    \]
    \[ \Rightarrow R = C \sqrt[5]{\frac{E t^2}{\rho}} \]
    Aus der Beobachtung in der Angabe folgt $C = 1$.

    \item
      Luftdichte wird angenommen als $\SI{1.2}{\kg\per\m^3}$.
      \[E = \frac{R^5\rho}{t^2}\]

      \begin{tabular}{c|c|c}
        t [\si{\ms}]&R [\si{\m}]&E [\si{\J}]\\
        \hline
        6&75&\num{79e12}\\
        16&100&\num{47e12}\\
        25&120&\num{48e12}\\
        90&160&\num{16e12}\\
      \end{tabular}

      Schätzung der Explosion auf $\SI{50}{\mega\J}$.

    \item
      \[E = \SI{1e44}{\J}, \rho=\SI{2e-21}{\kg\per\m^3}, R=\SI{315.4e15}{\m}\]
      \[t = \sqrt{\frac{R^5\rho}{E}} = \SI{2.5e11}{\s} \approx 7900 \;{\si{years}}\]
      
  \end{enumerate}
  
  \item
  \begin{enumerate}
    \item
    \[ h_r = C h_0^{\alpha_1}
      R^{\alpha_2}E^{\alpha_3}\rho^{\alpha_4}g^{\alpha_5} \]

      \begin{tabular}{c|c}
        Größe & Einheiten \\
        \hline
        $h_r$ & \si{\m} \\
        $h_0$ & \si{\m} \\
        R & \si{m} \\
        $\rho$ & \si{\kg\per\m^3}\\
        E & \si{\kg\m\per\s^2\m^2}\\
        g & \si{\m\per\s^2} \\
      \end{tabular}

    \[\begin{pmatrix}\si{\m}\\\si{\s}\\\si{\kg}\end{pmatrix}
      = \begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix}
      = \begin{pmatrix}1&1&-3&-1&1\\0&0&0&-2&-2\\0&0&1&1&0\end{pmatrix} \cdot \alpha
      \Rightarrow
      \alpha = \begin{pmatrix}c\\c\\c\\-c\\c\end{pmatrix}
    \]

    \item
    \[\Rightarrow h_r = \frac{h_0 R \rho g}{E}\]

    \item
      $E$ auch verdoppeln.

  \end{enumerate}

  \item
  \begin{enumerate}
    \item
      \[-y'' + \eps y' + y = f(x), \quad y(0)=y(1)=0\]
      \[ y = \sm \eps^i y_i \Rightarrow -\sm \eps^i y_i'' + \sm \eps^{i+1} y_i' +
        \sm \eps^i y_i = f(x), \quad \sm \eps^i y_i(0) = \sm \eps^i y_i(1) = 0\]
      $\eps^i$ Koeffizientenvergleich führt zu:
      \[ - y_0'' + y_0 = f(x), \quad y_0(0) = y_0(1) = 0\]
      \[ - y_i'' + y_i = -y_{i-1}, \quad y_i(0) = y_i(1) = 0 \quad \forall i
        \geq 1\]

    \item
      \[ \nL{y_0'} + \nL{y_0} \leq \nL{f}\]
      \[ \nL{y_i'} + \nL{y_i} \leq \nL{y'_{i-1}} \leq \nL{f}\]
      Also Stabilität der (endlichen) Reihe folgt.

      \[-\sn \eps^i y''_i + \sn \eps^i y = f - \sum_{i=0}^{n-1} \eps^{i+1} y'_i \]

      Daher erfüllt die endliche Reihe die Gleichung bis auf einen Fehlerterm
      von:
      \[\eps^{n} y'_{n-1}\]

    \item
      Sobolev Einbettungssatz: $\gamma = k - \frac{n}{p} > m$, $n=1, k=1, p=2, m=0$

    \item
      \[\nH{\sm \eps^i y_i} \leq \sm \eps^i \nH{y_i} = \frac{1}{1 - \eps} \nL{f}\]
      Konvergiert wieder gleichmäßig in $C^0$ wegen dem Einbettungssatz also konvergiert die Reihe.

  \end{enumerate}

  \item
  \begin{enumerate}
    \item
      \[y''_0 + \eps y''_1 + \Ld(\eps^2) = -1 - \eps (y'_0 + \eps y'_1)^2 + \Ld(\eps^2)\]
      \[\Rightarrow y''_0 = -1, \quad y_0(0) = 0, \; y'_0(0)=1 \]
      \[y''_1 = -(y'_0)^2, \quad y_1(0) = 0, \; y'_1(0)=0\]
      \[y'_0 = -t + c = -t + 1\]
      \[y_0 = -\frac{t^2}{2}+ t + d = -\frac{t^2}{2} + t\]
      \[y''_1 = -(y'_0)^2 = t^2 - 2t + 1\]

      \[\Rightarrow y'_1 = \frac{t^3}{3} - t^2 + t, \quad y_1 = \frac{t^4}{12} - \frac{t^3}{3} + \frac{t^2}{2}\]

    \item
      Summe aufschreiben.

    \item
      $v_0(t) = y(t, 0)$ erfüllt die Gleichung:
      \[v''_0 = -1, \quad v_0(0) = 0, y'(0) = 1 \]
      \[\Rightarrow v'_0 = -t + c = t+1 \Rightarrow v_0 = \frac{-t^2}{2} + t +
        d, \quad d=0\]
      \[\partial_\eps y''(t,\eps) = \partial_\eps(1 - \eps(y'(t,\eps))^2) =
        -(y'(t, \eps))^2 - \eps 2 (y'(t, \eps)) \partial_\eps y'(t, \eps) \]
      \[v_1 = \partial_\eps y(t, \eps) |_{\eps = 0}\]
      \[v''_1 = -(v_0')^2\]
      Also wie in \textbf{a)}.

  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}